【大計數之不盡】珠西、西部大開發 都是空談

西環集中營：
珠西、西部大開發 都是空談

■梁振英

2017年04月26日

特首梁振英的任期快將結束，仍全力配合北京搞珠江三角洲西部的大灣區計劃，更帶同大批官員北上考察，揚言是香港商界、專業界大展拳腳機會。不過有專業界中人對大灣區計劃不以為然，笑言自回歸以來，類似由中央硬銷香港「大計」，可說數之不盡，最終也是雷聲大、雨點小，說穿了也不過是想利用香港資源及人才，幫內地發展、搞經濟轉型。

該專業界中人笑言，之前梁振英為討好習近平，在施政報告大談搞一帶一路，又是揚言為不可多得的機遇，「到𠵱家，有幾多香港企業、專業界真係受惠於一帶一路？根本就冇，全部得把口講」。他又記得2001年，當年中央搞「西部大開發」，時為財政司司長的曾蔭權，帶同一眾超級富豪到大西北考察，呼籲港商去大西北投資、專業界去大西北發展。

該專業界中人更找到一篇曾蔭權當年接受新華社的訪問，曾大談西部大開發，對香港經濟有何好處時，他是這樣說：「香港經濟的優勢在於金融業、服務業以及對全球市場的專業化認知。但僅僅依靠現有的市場，香港經濟難以在一個更高的層次上獲得發展，因此開發內地尤其是西部地區的新市場對香港來說十分重要，西部地區所擁有的豐富資源正是香港經濟發展所需要的。」該專業界中人笑言，曾10多年前談及西部大開發對香港「好處」，基本上和今天梁大談一帶一路、大灣區計劃對港好處完全一樣，「但10幾年後睇返轉頭，西部大開發根本同香港完全無關，亦冇對香港帶來好處」。

另一專業界人士更稱，由前海、河套大計，到今天的大灣區計劃，說穿了只是內地要搞產業轉型，要發展高增值服務業，於是又再利用香港資源及人才，幫助內地發展高增值服務業、協助他們搞經濟轉型，「到內地學晒香港嘅嘢，咪又一腳踢開香港專業人士」。

開發豬西
龍蝦咪豬西囉

高增值服務業？

閪面都要增填

到內地學晒香港嘅嘢，咪又一腳踢開香港專業人士

宜家唔止要踢 直頭係想放蝗蟲搶你班港柒飯碗

ε٩(๑> ₃ <)۶з

一切等主人指示

而家公司新同事起過一半名係有xyz

林鄭：大灣區，互利共嬴

人唔笑，狗都吠

香港人點會唔了解共產黨

其實香港人材咪又係大陸人，點解唔踢走香港？